想轉讀護理學應該點走落去

小弟依家讀緊i大account既year1
因為讀落發現出到尼去唔到big4仲分分鐘要做啲要跑數既工 自問做唔掂
所以考慮左好耐發現nursing最岩自己
但係報HD in nursing我中文又唔夠分
到底應該由毅進讀返上去
定做pca做一陣再讀返EN上去好
小弟就快21歲求救

你個中文合唔合格呀
最快既方法係報HA RN 讀3年出黎直接係註冊護士

Sor 自膠
讀到大學點會中文唔合格

肥左 當年諗住又細到大都用中文
咪諗住hea讀 點知炒晒粉

dse 各科咩LEVEL
毅進點樣讀返上去?
PCA再駁EN?已經無左呢支歌仔唱好多年
最快既方法係retake dse
BTW,nursing就算讀書既野已經好撚辛苦, 好多野要背+理解, 唔捱得既我諗你讀一個sem又想放棄

收皮啦樓主，唔係玩人命

134444
我捱得嫁 但中文我無信心攞2
我諗住毅進再上返HD in nursing做EN
再讀返上RN咁 就算浪費多啲時間我都讀

唔會掛 我有好心響哩行發展嫁
自問份人都算細心

細心

I大⋯⋯
我唔想同垃圾做同事

我又唔係想用i大個學歷做nursing
你怕咩啫

你隔籬同學分分鐘19分都無由asso升上嚟，噉佢地又係垃圾

加油

收皮啦 你啲目標係咁轉黎轉去
根本就三分鐘熱度 讀讀下見邊行好似幾好撈就想轉
到時比你讀到nursing 可能又嫌辛苦 又唔想讀啦
諗清楚自己想點先啦

都成21歲 仲想曬時間

i大

中文好似可以考IGCSE 代替

我咪話唔想追數姐
我都係轉一鑊姐 唔轉我讀完出尼唔岩做仲慘

我中文 中一到中六都未合格過
所以諗住用毅進上 上到唔唔洗再見到中文

中文DSE咁淺都唔合格
你點記啲medical terms?

同埋係覺得護士對社會有用好多
我一早知護士唔好撈
因為有屋企人都係HA mh既en
但我真係為左份使命感
加上又政府工 唔怕乞食

唔想自己後悔 出社會做啲唔鍾意既工作

如果咁有使命感再努力考返中文合格其實唔難

不過我都唔肯定，有冇人知道

仲有，毅進唔係5條2咩，中文要有3喎
呢個我都好煩

好心你咁廢就咪咁大諗頭啦

係我寫作完全唔得 u左
好彩1卷有2先拉到LV1

背野我反而無咩問題

唔係
HD in nursing同埋HA搞既個EN課程只係要全部2

寫作差點寫report?

Oh ok, 以為你想報rn

其實作文都係背格式範文例句再塞返入去

最低要求2唔代表佢收嗰啲人係得2
就好似政府工寫最低要求中六但剩係請大學畢業

你中學讀咩科？
一條5都冇叫背野冇咩問題？
中學有冇讀bio?
有的話得4好打極有限
冇的話仲衰

老實講 一年時間 加埋補yylam 拎個2真係唔難 （拎3我唔敢包）
仲平過你讀毅進 Foundation Dip 認受性又強 拎返個2報政府工又得
其實可以諗諗retake
但如果真係好抗拒 真係毅進好既 起碼夠出席率有refund

讀得i大可以有幾叻背野吖
DSE要背嗰啲已經好淺
讀nursing3個credit已經多過晒成個DSE一科
未計讀完唔係畀你坐低慢慢諗點答條問題
係實習即刻要運用嚟分析

明明報nursing呢啲一GOOGLE就有嘅嘢，偏偏要開post等人餵到埋口
連考過中文呢啲咁易嘅嘢都唔去做，想學人走shortcut讀毅進
天真到以為寫最低要求＝會收 （又係一啲google下就知冇可能發生嘅事）
瀨自己作文唔叻乜乜乜

Btw 點解你入到i大既？
明明要5科2(包中英）先入到架wo
你唔合資格入讀HD
其實你係咪讀過Foundation Diploma黎？

要做都唔喺做pca啦,完全學唔到嘢，試下讀住嗰HW牌先啦，起碼識到小小runner嘢。 另外 Nurse唔喺政府工。

Hmm..其實毅進好難駁上en..

讀護理課程唔係一定要中英有3咩

有冇讀Bio?

dve

我純粹想去ha做

無 我問過 其實唔係好要尼科既野

點解既認真讀讀靚個GPA都唔得咩
只係HD唔得咩
degree就等我一路做一路讀啦
辛苦都預左嫁啦

RN就係
EN只係2
不過可以讀完EN 再半工讀讀埋個RN

我上個sam GPA都3.4 算見得人啦
中文真係唔知點解 好難讀

重點佢有得讀少少HD既課程
小弟又窮 有支助
想提前順便熟悉下啲野
同埋讀埋抽血同急救牌

HA都唔喺政府工

I大入big4
當初邊個fake你可以

護士學校啦
有無18分？生物有4？

起碼讀到25歲

就算入到，讀護士要背藥又要出千幾粒實習，冇bio底第一年背anat physi都讀死你，分分鐘未出實習已經頂唔順
同埋en轉rn 你估易，大把人想讀都讀唔到
retake 中文好過啦，dse成績好啲都多啲出路

因為啲對手 你aim en既話 ha 六千人爭一百個位 普遍都揸住high dip/濕鳩degree
隨時in都無得in 等如你有入大學最低要求 同收唔收你讀大學係完全兩回事 偽進考紀律部隊都ok既

做前列腺護理要讀書?

英文可以惡補 我LV3 不過不失過
是非哩家野我都鍾意講 所以無問題既
係無理科底姐 聽聞無咩影響 唔知真唔真呢
最多自學

聽屋企人講 可以讀完EN 做ha幾年
可以讀反ha既rn課程咁

retake dse
再報nursing
就係咁簡單

OU都係要個2啫
考翻 dse中文咪得，唔得咪再考
考幾次肯定考到

弱鳩智
字都唔識多隻人地做緊乜你都唔知

咪由得佢囉 期望總是美好
有bio底肯定無咁痛苦 anatomy physiology 由零開始真係好難讀唔死

比佢入到ha nursing school畢唔到業啦都年終大把人俾學校勸喻退學成績太差 三年唔可以唔合格三次好似係 仲有嗰啲skill test total patient care

我就覺得樓主覺得自己咁有本事 就直頭去考醫生啦笨

應該係話每次skill test只得三次機會 fail晒就可以執包袱 識人讀緊話一年都走唔少 其實佢都決定左條路點行 話比佢聽唔work 叫佢retake dse都係唔會理

我上年試過 都係1
所以先諗住毅進 解決 唔想再浪費時間

你唔係有心喺呢行發展，只不過係睇見份人工唔錯，又多人讀先想跟風轉讀護理姐。
假如依家有金融海嘯前咁好景，你估你仲會諗護理？
咁同十大基建初期既civil/金融海嘯前既商科既揀科心態有咩分別？
我就舊制撚黎，當年只有CE讀唔成書果班女先會諗讀護理，仲要係讀護校，男既寧願讀ive商科/engine。至於AL果班都係當護理係終極水泡。

香港教育係專培訓吹水型執行者，技術型工種真係唔多適合香港人。你見工程同醫療出咁多事就知咩事，再遲下IT都應該會陸陸續續爆大鑊。

根本睇行文就知佢onlun9
讀幾次都1 仲可以諗自己去做護士
人蠢唔緊要呀唔好死頂呀嘛

補習
btw 你似假膠

毅進=5條2得政府先信

睇人工都唔做哩行啦
我屋企人都有做 根本付出同人工唔成正比
但我覺得有意義 想試
反正我又無咩遠大既理想
就算唔得我咪去做救護囉
最主要係我覺得岩自己

堅 比埋dse成績你望都得
唔知點解 鑊鑊都死係2同3卷

想搵錢，做其他行業

冇能力，為咗搵錢，入行，累死人。

如果你真係為咗搵錢，就算俾你入到去讀，你都未必畢到業

俾你畢到業，都搵唔到工。就算搵到工，做護士都有啲位係都係厭惡性，你都係做唔長

我見有人上得返hd in nursing
咪諗住試囉

唔得咪去做救護...清你真係睇得自己好高下

去做警察啦低能仔做警察就啱嫁啦

唔係想搵錢 錢我反而無所謂
餓唔死就得
厭惡性我無問題阿 老人院我都做過
做得幾開心

呢啲門面說話留番interview講，真實諗法自己心照。
好多人讀醫療都係講到好偉大，實質就只為錢，尤其是喺香港。

我平時有操開體能
成績係差中文姐
還好吧應該

樓主咪L顛啦
我就係冇理科底讀Nursing
宜家讀到想死
好彩係degree分五年讀先叫好啲

HA en/rn 要你兩年/三年讀曬
Chur 過degree好多
你仲要冇bio底，真係玩撚猿

多口問句
樓主咁有使命感
請問考咗急救牌未

成績咁差，學人讀醫護

無野既 根本唔會收 有幾千人揀 會揀個讀毅進咩

講真 我又唔諗咩買樓又結婚咩野
我想開開心心咁過人世
錢唔錢根本無所謂
講返正題 我真心想去讀哩樣野
出到尼去ha做咁姐

最慘係依家呢班新血唔會覺得有問題，冇興趣冇能力得個分，然後走去讀醫療，跟住畢業就話考紀律部隊/公務員，醫護不了。
考唔到果啲不幸入左行就幫手製造醫療事故。

有 我下年到期

樓主6科20分真係諗清楚先
利申6科33

會再讀返上HD in nursing
我諗應該得掛

有個急救證書係好事
不過其實好basic
真實做case又係另一回事

想幫人又唔為錢
做pca咪得囉
problem solved

有無諗過做HCA

諗左好耐
真係覺得得哩最岩自己做

真 點解唔直接做pca 門檻無咁高

RN點都要中文有3先拎到牌 所以你都係算啦

有 但我比較想入ha做骨科病房

HCA/PCA 或者救護可能啱你多啲

Nurse 係deal with paper

en

屌咪撚勸佢啦 你叫佢去試遲啲又開post話覺得xxx比較岩自己
有心自己做research 知條路點行啦 仲晒時間上黎說服其他人自己係得 多鳩餘

樓主Dse咩elective?

但想試左nurse先
唔想後悔

點解係ortho

134444

如果護士人工同會計一樣人工(e.g. 14k 起薪)
你仲想唔想做 ?

你中文差定英文差

有咩咁後悔 ？ 咪又係喺病房度幫病人

問你咩科
答非所問

一定唔會再開另一個po

做

佢實話想唔使諗
一定話想試呀 覺得份工岩自己呀
果啲

中文

但係就唔做pca 身體很誠實

咁點解人地問你咩electives 但你比埋數字人

其實佢係串緊你

做hca都可以入ortho

冇理科底嘅話唔好講pharmacology,anatomy同physiology已經夠追死你

有無諗過中英文都唔掂
你到時點樣收症
宜家仲要識普通話

離晒題 其實我係想問下
我毅進讀返上HD in nursing
考唔考到EN牌
再讀返上RN咁

你自己話想升rn啵

我中文講係無問題
畢竟廣東話係母語
英文我本身唔係太屎其實還好
普通話我一般溝通無問題

係EN。。。
再邊做邊讀上RN
RN係理想情況

由鳩佢啦 有心做retake完去Ha報個en 3年就出到黎做
又話中文唔掂又點 屌你估你自己淨係會得中文唔掂咩 講到自己好似除左中文冇weakness咁 現實係你中文最差 但唔代表你其他科會好囉 諗野九唔搭八 年中見唔少呢啲人 讀唔黎就轉 轉冇問題呀咁你咪直接去做囉 上年識左24歲先retake番Dse都入到Ou nursing 你呢 得把口就有

一直都覺得骨科好危險
啲護理手法又唔同general ward
一個小失誤就害人成世

所以我health care讀返上去

理論上得嘅

前題係人地肯收你

樓豬加油

無錯 學既野要熟晒先好用出尼
其他都應該係咁

最近好似又有間不知名專上開護理
樓主可以去試試

樓主 捱唔捱到先？
講緊 5年高壓環境下讀書 好多讀1，2年成績唔好
（睇得出努力）肥左 或者冇乜天份讀都大把

其實成個Post唔少巴打係度judge你同列唔少問題出黎 唔係話打擊你 而係想暗示你未有能力讀但又唔想講出口hurt你
屌你你反而講到上網駁到人地就等於真係解決到果樣野 屌咁你咪駁囉 你講到自己英文唔差冇bio底都追到中文差但唔影響日常溝通我可能讀書唔叻但我好有heart咁所以我會得 唔緊要你繼續去 我支持嘅 第一步就係quit左讀緊間野先 背水一戰 用熱情同愛去追求自己嘅夢想 support!!

英文無4都係垃圾
3叫垃圾中既垃圾
咩叫不過不失
利申 hku

一定會話自己捱得㗎
留名睇佢之後開post話轉另一科

拎到offer先講啦 講到實派比你咁

就算有4
係Pathophysi 同 pharm面前都係辣殺
大部分字都要靠google大神

其實讀同做 個環境好唔同
樓主 要考慮清楚 時間好緊要

quit左

真心膠

呢個世界好奇怪 叻嘅人會好務實理智 睇清楚自己同目標嘅差距 慢慢收窄距離
唔叻嘅人反而會覺得目標垂手可得 只係差在自己肯唔肯付出

其實係後尾我帶錯左方向
我只係想知我咁樣既做法係咪都可以考返上去
我知我依家係唔得
但唔一定以後都唔得 反正我都係去試
but thx

我都唔知
但唔試肯定唔會知

我知
但我最起碼解決左讀既問題先

最低門檻5條2唔代表真係收5條2
更何況宜家好多人18/19分都爭住去讀 咁點解會收你

收皮啦 講到nursing最啱自己
咪又係貪人工高

咪就係 接都未接觸過就講到好有心好有使命感
幫到人好開心 blahblahblah
呢d人最嘔心

即然你咁想讀
咪一係retake dse 再報en/rn/health study
一係就毅進再駁health study/en/rn
不過我覺得後者難啲

「好想幫人 唔係為錢」
咁你唔做pca?
「er....」

我其實只係諗到讀既問題
做要等我讀好先諗

聽人講 Ou可以免費讀 但grad左要係社署啲做兩三年 not sure 可check下

個Friend dse10分都冇

我唔知呀 但你retake dse又唔得
咁呢個都係你嘅唯一選擇啦
咁成功率高唔高都好 你都冇得揀

21歲就冇搞咁多

你意思讀完 先諗做唔做nurse
或者讀完 抖一排認清方向先做唔做之類？

就算比你入到U讀degree都好
你中文無3
nursing council都唔會比你註冊
所以第一步都係retake中文

唔係 係做讀得好好睇睇
先去正式接觸
當然講係無用做先實際
所以係 到時先算

登記轉註冊唔得咩

梗係唔得啦 一個en 要讀conversion都要果間學校肯收你讀先得架 咁間學校明知你中文無3又點會收你

點解冇pca 駁en嘅？

21歲好大咩

成班係到撚狗

笑左

做最得閒嘅ward

pca早就唔得好似

nursing board講到明要有2先可以做en

夠hea

咁除左dse有無咩方法
中文上3我英文都上到4啦

咩讀還讀 做就到時先諗
nursing讀=做 要practicum架

2 or同等學歷
ha講既

我係未做過所以唔可以打包單肯定姐

都係嗰句啦
比你揀員工你會唔會揀最低要求嗰批
唔好以為呢行缺人就競爭少
宜家阿豬阿狗專上都開nursing
大把人有錢就可以讀
但係讀完請唔請你都成問題
聽過師姐話佢有frd東華出嚟
HA都唔請佢
唔係想打擊你
只係如果有心就唔好比自己做最低嗰批

唔係話可以做pca易啲報入去en課程咩？
利申：唔識， 朋友做緊聽佢講

一句講曬
條路自己揀
仆街唔好喊

救命呀 人地寫2就以為2穩入
死撚左去啦弱智

所以我諗既係毅進上poly既hd 再讀
埋ha既en咁樣

啱啊
利申：喊緊

冇呢支歌唱好耐

講到好理想一步步去人地一定收你咁

扑街都唔計 做野辛苦
計我話生活唔到最辛苦

Poly hd 你要坐時光機先報到

所以試 唔試一定無

都仲有ha搞既en課程

Poly HD爭崩頭
上年through Eapp報health study 諗住當水泡
但佢冇派offer比我
好彩最尾入到degree nursing

既然你咁有覺悟 點解唔去retake中文
反正避唔到嫁啦

你都on9
我冇同學中文拎1

你係要試就快
你呢個歲數既人 差唔多讀2年就畢業
好彩既過晒考試，實習，interview

Poly HD 大把人爭
點解要收你
一嚟中文唔夠二嚟無讀bio
poly asso hkcc HS都要中英bio有3先收
我唔覺得poly HD個門檻會再低
所以都係去retake dse啦

我講白啲 你唔好覺得en低人工過rn就好易入 ，ha en講緊既係六千個對手

但1上3 我到做緊en都唔知讀唔讀到

屌 你咁既垃圾心態學咩人做護士？
去拎綜援啦垃圾

咁你快啲去做En啦 仲等

Poly hd一早無左啦 同埋果個係rn programme黎

加埋 一句En 同rn 做既野差唔多
都係咁辛苦

使你老母命感 垃圾

health studies 係AD

屌佢條垃圾I大仔自以為是到
好心就收收皮啦 咪撚出黎害人 害埋d同事

講真 你揸住咁嘅成績 retake中文攞返2 or even 3抵屌好多
點解會諗住讀毅進

無留意過HD啲資料
自膠
只係想指出人地未必會收硬佢

屌 頭先唔係熱心人士上身咩
而家先黎露底？

因為上年試過但都係炒左

佢係咁醒就唔會上黎開post啦

垃圾真係垃圾

屌你老母 垃撚圾
你條廢閪讀撚到咩 收皮啦

笑撚死 仲要加埋個 屌佢老味

你解釋下點解中文要計分

讀i大講到自己好似讀緊hku mbbs
係呀 我中文1 但我背野無問題
係呀 我覺得我讀到護士 但係中文升唔到3
我唔係為錢 係想幫人 有使命感 但我唔想拎pca雞水咁多人工

好矛盾呀asso連登仔話唔應該用dse分介定一個人嘅資質，依家又一堆笑人中文lv 1

樓主咁有信心 hd en 會收個毅進仔
有d野唔係你就唔係你 唔好強求
中文都唔合格想做護士

想問你考慮啲咩好耐 再發現nursing最岩你？

PCA 條路有排行 咁多人排隊
自修一年中文補返full cert
報東華 明愛 OU
之後再讀完EN再報RN

無所謂啦 我都係聽下意見姐
咁對誠哥講我地都係窮撚啦

唔係唔得嘅 但你揀咗條難啲嘅路黎行

唔緊 我一路讀毅進一路讀埋dse中文
癈事衰左食屎

有冇$？
屋企有$可以解決

讀engine la輕鬆三大

en唔會收你呀
明唔明呀
唔使諗rn啦

點解樓豬可以用呢個成績報yr1既？

笑死 讀過bio都覺讀nursing辛苦 好難想像你會讀到有幾廢 好多嘢唔係淨係靠使命感就得 要自知之明 我驚你未出到嚟做齋讀第一個sem已經捱唔到

無 但問政府借

唔明誠哥果句你想表達咩
本身以為你假膠 但你中文真心差 係差到表達都有問題...

係廢吖 清

我都知但當年唔衰都衰左
依家咪試下讀返好囉

我反而想轉其他，不過樓豬同我交換

想幫到人 鍾意長時間有野做
想工作穩定 唔洗跑數
放工就放工無人管你
想響ha到做

膠

PCA幫到你

中文唔合格做專業人士
理解錯醫生處方咪仆街
好驚呀

人地用英文嫁

HA 清潔工 適合你
幫到人
長時間有野做
工作穩定
唔洗跑數
放工就放工無人管
係HA做

你英文得3有撚用咩
剩係睇藥名都唔明啦
我中文3英文4 dse有讀bio，剩係asso hs都就嚟讀唔掂
你仲要冇中文冇bio夠膽行出嚟話自己讀得掂
人唔笑狗都吠啦
21歲都仲咁弱智人地話讀nursing唔使bio都信
用屎忽諗都知Nursing 至少要識基本人體結構啦
21歲都冇批判思考好意思話自己讀到nursing
咪玩啦

你癈姐 你自己唔好好背啲 terms
垃圾 i大仔都勁過你

sam

幾時有個錯覺認為背完terms就會識

廢 唔係「癈」
廢 係adj eg.廢的物品=廢物=樓豬

如果有心讀
有無諗過問人攞啲nursing/health study note
睇下自己係咪handle得到再讀
讀書一嚟要時間 二嚟要金錢
你真係有咁多資本去試咩

越睇越懷疑樓主英文到底有冇3....

想做就做 唔好放棄 咁就得

4份卷加埋應該有

讀i大有得你跑數你要多謝喇 自己有幾多料好心就知清楚喇

報囉 報hku
世上無難事 只怕有心人阿
屌你瞓醒未
Dse拎1 同弱智有咩分別?
咁都想報nursing 咪報下囉

我覺得可以試下 mbbs

你問邊撚個啊onjai

都成21歲人啦
都未知咩叫現實
個現實唔係睇死你話你一定唔得
係個個都比哂建議你點做仲要駁人
走埋哂D不一切實際嘅捷徑

可能喺中學mock exam達到dse 3嘅水準
btw 追咗少少post已經見到樓主有幾個careless mistakes, 你確定你有足夠嘅細心？
利申：精神科廢J en

你唔好諗到咁遠咩en上rn先,en而家好人爭
基本上爭得既個個都夠最低要求,重好多係讀完hd再報
如果你讀完個毅進無間收咁點算?
你無bio底係好輸蝕,差唔多一個sem要你讀成個dse bio
你睇下問唔問到人借note,睇下了解左先
老實講條路好難行,由你入到讀再去做,全部都唔易

人地話讀nursing唔洗點讀bio㗎
你識啲乜吖

真係唔一定要有bio嘅
我冇phy chem bio 宜家都照讀到nursing degree program
係吃力啲姐

不過前提係中英唔太廢

根本唔會入到

連登仔典型思維
覺得自己想讀咩科就咩
老師護士社工文科都係垃圾，成績差先去讀，出到黎係低技術唔應該呻辛苦
自己畢業出黎就一定係千里馬，老闆岸鳩hr就係廢，自己應該抖50k一個月
總相信人定勝天，自己係無所不能

現實就係一個中文都唔合格既I大仔

真心，有冇人考igcse 中文代替DSE ，見nursing council 寫 DSE or equivalent qualifications

佢表達能力有問題
"唔係好要尼科既野"
可以指2樣嘢
1 讀nursing課程內容唔會有太多bio嘢
2 報nursing條件唔需要讀過bio

大家理解係1, 你估到佢係講2

ching pathophysi點捱過去

如果無記錯應該係UGC接受
但係nursing council要dse

英文有3讀nursing係連理解都好困難
就算俾你死背到啲嘢 但無理解點用返出黎？
同埋中文 睇你上面表達同理解都好有問題
一陣病人問你嘢
你理解唔到又表達錯真係食得屎

我睇到有咁寫，不過唔sure IGCSE 得唔得

本身真心有興趣
有做開相關嘅嘢
識到啲勁人，唔識有人可以問
再唔明就YouTube google，都唔得就死背

算啦佢行動力咁低
我估連報都唔會報

最快係retake DSE，之後使一大筆錢讀大專開嘅nursing/好彩入HA HD

或者asso駁上去，之後使冇咁大筆錢讀U（total都係使好多錢）

再唔係pre reg master（i大未必入到，但入到就冇使咁多錢同時間，recommend你try咗先）**

三者都浪費幾年，事實上都真係有人咁做，亦有人中途放棄/出到嚟融入唔到。

你呢個年紀對呢行要好熱衷先會成功，你不如趁得閒報下HA暑期義工望下啲人做嘢（姑娘唔會教你嘢因爲根本唔得閒），可能齋望都頂唔順。

祝你好運但講到明我係唔睇好你咁做，如果我係你我會試下宜家做果行嘅嘢睇下點先

真non jupas post 都成十幾個

主要係cognitive ability嘅差距

點解 即係取消咗？ 定好難

佢話唔retake dse呀

我自己就喺冇讀bio去左讀Nursing，但都起碼有讀chem，講真頭嗰2年喺讀得好辛苦，頭一年要追番人地3年嘅bio，英文要最少4先夠做，樓主可以上YouTube搵下anatomy嘅片，睇下應唔應付到先

純學術討論，如果我覺得1&2都唔係好睇得出邏輯關係,以偏概全咁解釋biology and nursing

我的表達能力是否差過樓主

equivalent qualifications應該喺講CE 同AL，Igcse真喺未見過，Asso嗰啲就唔知。

事實上我recommend佢try咗master先

首先，其實我講緊語意啫，唔係邏輯
其次表達能力同邏輯又唔係有直接correlation, 表達能力係指轉化腦入面嘅思想畀其他人去理解嘅能力
可以係一啲完全冇邏輯可言嘅嘢
而你睇唔出邏輯關係應該同理解能力有關而唔係表達

我覺得igcse應該都得
好似啲medic學生都用佢嚟報medic
前題係畀啲外國讀書嘅applicants (而可能母語唔係中文)

unless你係講semantics入面 truth value嗰啲logic...
不過又好似唔係好關呢樣嘢事

利申：唔識

i大 yr1點試左master先

點解會覺得nursing適合自己先

鍾意幫人，覺得有意義
唔洗跑數
想做HA因為穩定又有錢
覺得唔係好難

樓主想做nursing有兩條路
一重考DSE>最低3322,BIO拎4以上 報nursing school/hd in nursing做EN
第2就係做住PCA先,做夠幾年搵人寫reference入nursing school,但你DSE太差,應該有reference都入唔到
所以最快既方法就係再考DSE>HD/asso>NURSING degree/non nursing degree>master in nursing
理想DSE RETAKE 中文3>hd in nursing/asso in nursing>degree in nursing
時間: 1年retake+2年hd+4-5年degree total 7-8年

欣賞樓主有想做護士嘅心，不過希望你真係決定讀nursing之前睇睇我下面段字

唔係有心打擊你，Nursing呢科有好多嘢背，背完仲要識運用。要做到一個護士比起中文考到level 2難好多好多，我諗其他人都係因為覺得你未必應付到所以先咁講姐。

我都係中學無讀phy chem bio入左nursing。
year1 坐係lecture hall聽anatomy and physiology 有一半都聽唔明，一黎因為自己無理科底，二黎大專嘅書全部都係深英文，我英文level4都唔係幾明，啲醫學用詞又係平時唔會用，淨係查字典都查到想喊
好多時自己放學瘋狂google睇書先叫get到少少，考試要提早幾個月開始溫先啱啱好pass到
然後讀上啲啲科例如病理好多都係以anatomy作為基礎，如果英文唔好+anatomy讀唔好會慘過食兩舊屎

樓主可以去youtube search “crushcourse “ 果到有啲anatomy嘅片
如果想睇nursing skills嘅可以search “RegisteredNurseRN”
了解多啲呢科會學啲咩同埋佢嘅難度先

如果你願意將勤補拙嘅我好支持你讀護理，不過你要有心理準備呢段路一啲都唔易行，同埋你已經21歲quit過學校，入左nursing又再quit嘅話會遲過同齡好多年畢業

此post已完,原來樓主冇讀biology
其實唔讀biology都無問題,係上到去辛苦D咁解,但依家所有nursing相關課程既要求都一定有bio
樓主都係疊埋心水事但整個19degree畢業,再博master in nursing算啦

其實中學冇讀理科真係唔洗諗讀nursing,因為bio係1定要有既elective,無論ASSO又好,HD又好,要讀nursing health related既科都多數要理科唯一可以做既就係degree grad完報master in nursing

Ce Al 佢另外有個section 講

我有朋友讀緊護校，話有同學外國讀中學返嚟直接入咗
所以我先有希望唔使take DSE 中文

利申英文好過中文3倍

得ha high dip揀 而且難入 東華nursing ha都要3322
其實你讀得i大自己讀書能力都有限 不如做EN先

cu master好似唔洗有bio底

*nursing hd

講真講到尾係睇你其他突出嘅可唔可以令人揀你啫

所以可以事但整個19degree再報master
大把文科/商科人咁玩,有錢有時間就報得,收唔收就另1回事

係呀，我都識人讀完早2年grad
不過人地本身cu grad..

樓主已深潛

可能去咗溫中文DSE

醫管局規定一定要中英文要有3，升得上去都已經retake補返

為錢既話 護士你肯定做唔長

連登仔成日話護士低學歷唔值得叫專業人士，計我話樓主唔好理班人講咩一於報咗先算，證明俾全世界睇低學歷護士唔值咁高人工

點解樓主會咁有勇氣話人廢
區區一個中文連3都攞唔到嘅人

讀i大仲要expect自己可以入big4
btw 尼你老母

支持樓豬 見你elective有4應該理解能力唔差 識啲女仔dse啲maths都讀到pat屎咁照樣入咗東華讀完出黎有醫院收

到時nursing要對核突野又要多工時又話做唔掂架啦

我諗好
我應該一路讀一路準備retake中文
同埋自修bio
唔該晒巴打指點

我老人院都做過 完全無問題

thx
但係呢
中英先係講究理解能力

膠你有種住院唔洗搵護士

佢asso都讀唔掂 學咩人串串共

無5條2 en都無得諗
求其讀個found dip補翻相等5條2既成績先啦
唔係乜都無得諗
之後再考慮私院en ou en(同時去出面讀埋hw牌 做下大機構整靚cv)收你機會大好多

樓主咪嗰種明明自己無料到都要充大頭嗰種人嚟
真係未聽過人中文攞1都仲要大大聲話以為自己實得

所以我諗住邊讀毅進既護理科
邊自修中文同bio

你冇做lab點考bio呀大佬

點解唔得 自修生只計公開試成績

你自己睇下dse bio申請做自修考生條件

傻鳩睇啲唔睇啲
自修生報考生物科，須於往年香港中學文憑考試曾應考本科，或組合科學（生物部分），或綜合科學科；若考生能證明曾於相等之公開考試中應考該等科目，亦可獲接受。

唔好餵到埋口啦
佢就嚟變殘障㗎喇

仲話自己細心
笑撚死人咩
呢種人唔認清現實只會累人累物

無所謂啦佢都唔會讀到

樓主講到咁有heart唔讀nursing唔得
不如睇吓你自己chur唔chur得起先

同我經歷差唔多，冇讀bio真喺差好遠，人地聽一次,recall翻記憶已經識左7成ana同physi，我就傻鳩咁查查字典。

當然，我知道我講幾多有熱誠都冇用，得自己知有幾多喺身

你不如望下樓主態度先講野

year 1 好深刻
自己好努力keep住成日溫書 考之前通咗兩晚頂
但都係F咗 身邊有bio底嘅fd 考之前幾日先開始溫仲唔使通頂都攞到個B+

大佬呀你唔好咁痴線啦
做Nurse唔係指住個鼻話自己細心就得架
知識(不論語文定係專業知識)觀察力判斷力細心謹慎
起個ward度樣樣嘢都好緊要
日日對住廿鳩幾個patient 條條都係人命
真係少啲心力都頂唔緊
而家愈開愈多nursing programme
但啲student既質素就愈黎愈差
收手啦 唔好令到醫療質素再差落去好冇

Nursing 一個sem既 human physiology
已經難過dse 三年課程幾倍
仲要由0學起

Nursing 唔洗讀bio都講得出
Nursing既Human physiology難咁多

咩係666

Dse 5*

唔係話唔駛 不過我都見過有人英文拎五 maths拎2定好似炒咗 咪又一樣乜都做唔成

清讀邊間u？收人唔睇core

唔得嫁 如果你本身冇讀bio而想考bio 只可以repeat姐係在校重讀 唔可以自修

估唔到

樓主唔好聽班人踩你，醫護爆煲缺人，讀完做en，21唔算好大人生幾十年，支持樓主快d retake中文又好毅進又好，比心機行nursing路

利申中文3 bio5 超後悔唔簡醫護hd，hd磨到工程degree，年紀大你少少，浪費曬d青春又番唔到轉頭

講真你真係咁有心做30歲都去得讀啦
講到尾其實你都唔係真係咁想

我讚同樓主讀護理同我曾經想讀，係佢既選擇係暫時有好少少既前境，或者比accounting理智

至於有冇心讀呢個問題...坦白我興趣不在讀書同番工，但都要生存 我諗個個都想追夢多過讀書同番工，少數有人真係有心讀工程去做科研，有人有心讀護理要做到南丁格爾咁。但而家hd degree已經係基本，唔再係中5畢業賣魚蛋就生存到既年代，30歲我仲要養家，就算唔鍾意工程都唔會走去讀多次護理...

唔會個個做到dream job，我認為更重要既係責任感，樓主可以有，唔好覺得d人講你冇heart冇dream就唔做得護士

當然唔係人地講冇就係冇啦
但佢連google都懶，考多次中文又有意見
連護士唔洗bio都講得出
個heart去咗邊度？

多謝大師指點

做得護士 英文都唔慌好

咁佢話要讀nursing 都要由頭讀起架啦 21歲仲讀year1?

有咩問題？

工程行情真係好差？ 如果唔關人工事既話 醫護又未必啱你 行行都有啲令人反感既野

咁實冇問題 我話曬時間姐

依家quit 姐係下年先入學 已經22
當佢hd上ugc定直接ugc都好 護士要讀5年
27歲先fg

仲要計一take過

唔好害人

咁都係比一般人遲畢業姐
我覺得就算30歲先讀都冇問題

冇話有問題
不過社會係現實。
18，22fg競爭力大咁多 你27-30歲先黎fg?

讀書唔會晒時間

晒唔晒時間係睇樓主會唔會完成到
如果佢讀到一半就give up
咁就係晒時間 如果讀到咁就唔算晒時間

做護士唔係好洗識bio野？基本上所有野都關bio事，如果讀u仲要學一堆research野添啊

收皮喇 屌你老母

文盲同弱智自己揀個認咗佢啦

其實可以唔洗bio 英文差都唔緊要 不過要附出幾倍時間
利申 當年讀anat晚晚返去背字串字 最後拎B

你問咗engine d人？

但你知唔知你老母比狗屌緊
所以你老豆有可能係狗都未定

做乜鳩

我揀屌你老母

學下發難渣咪撚岀嚟害人啦廢物

你知唔知我岩岩先屌爆你老母個西
佢仲話想要 仲追住我條J尼含

屌人老母就叻
自己柒咗就唔敢認

中文唔合格 仲話想做護士 講到自己好有使命感

字都唔撚識打就過主啦盲撚仲話讀護理要學人寫report

其實佢都幾自我感覺良好
六年中學啲中文冇一次合格仲喺到幻想自己努力一定得

樓豬自命不凡

正字撚 你好撚勁阿
你老母岩岩見到你咁細心
都興奮到噴左幾鑊水

樓主仲未醒?
叫你入8大UGC,爆GPA,再讀master in nursing呀
你依家可以做既就係quit ive入返hkuspace,hkcc,cccu,博上UGC,再master
由於你冇理科底,nursing school都唔會考慮你,你認真想讀護士就唯有咁行

你除咗識用把口屌人老母仲識得啲咩
繼續發你嘅春夢啦 你永遠都唔會成功

冇理科底nursing 又唔一定唔考慮嘅
聽人講都有啲冇理科底讀緊

Asso nursing都唔會收無理科底嘅人
睇下能大有無開nursing樓豬拎白卡應該夠資格

我目標係EN就夠
RN得就得唔得就由佢

知你一早攞左白卡
但我就拎唔到白卡啦
因為我係正常人
無你咁勁

開頭唔係話聽人意見比人話冇所謂咩

你唔屌我我會屌你?
係你自己挑釁人屌你
你仲好意思講?
我成唔成功就不勞你癈心啦
因為你老母等等會打尻你個衰仔
搞到咁多人幫襯佢

樓豬同龜sir幾似

講左個意見再屌係無所謂
所以我無屌柒你
但佢一開波就屌
我又唔係佢老豆 洗撚忍佢

笑左,樓主未訓醒
HA係鬼政府工,HA根本係商業機構黎
高層根本唔知前線咩情況,得閒比幾粒魚強燒賣你班友食炸

原來係00後細路仔咁唔怪你
一世活喺自己烏托邦啦

實際情況有咩所謂
有得撈理得佢阿

00後
數都唔識計
我依家信你係合資格攞白卡
而唔係呃殘津啦

樓主呢啲細蚊仔仲未認清現實
又話中文由細用到大諗住好易 點知考岀嚟又U又1
讀ive gpa得3.4仲要係商科 都好意思講算見得下人...
又話諗清楚又有使命感
但係從來無認清現實自己只不過係件微不足道嘅廢物
仲幻想緊自己係故事嘅主角 成個小學生咁淨係識屌人老母

好佩服樓主想做護士嘅熱誠
只不過呢就你想入骨科就唔喺你想入就入嘅
Interview 完佢鍾意扔你去邊都得
另外都喺勸樓主努力再retake中文讀en好過
希望將來樓主裝備好自己先好成為一個好護士
RN課程好多嘢背 要熟 要理解 要喺臨床上用返出嚟 仲要寫排版 同唔同嘅專職醫療人員溝通 冇返咁上下底子斤兩真喺唔夠做 最緊要識執生

利申:地底學護一個 見證住太多滿口熱誠最後其實喺為份量出賣自己良心嘅人

因為咩所以覺得nursing啱自己？
份人工啱自己？

因為樓豬有使命感

咁年輕人競爭力梗係大d
因為27先fg所以就唔應該讀？

你話讀conversion就俾你讀呀？

係 樓豬想做嗰樣野就一定得
因爲有使命感

即係要自修中文啦咁
咁洗唔洗順便自修埋bio
人體結構同生理果part
定成科自修
唔洗上堂果時鑊鑊都google大神

上唔到 咪撚讀黎出黎害人
同埋睇你連自己咩問題都唔知嘅on9仔就知你一定係ward生存唔到
講到人地老奉一定收你咁 笑死人咩屌

啲學校唔收樓豬呢位有無限潛能嘅護理學人才簡直係損失

佢都係講事實姐

不能同意更多

佢又唔識我
都唔知佢點講事實
算啦 你都唔好佢好多

係啊 全個post啲人點教你同你講咁樣唔得都係錯架
幾時en grad再出post啦下

我只係話果幾位撩人屌佢既傻仔姐
唔洗同我拉仇恨嫁喎
邊個係點醒我 我唔知咩
洗你講

冇追post
但中文1都入到ive嘅咩？
如果係fd/毅進上
咁轉科要重新讀嘅咩呢啲唔係通用專比dse冇5條2嘅讀完上返hd?

我讀錯左dve

不過大致上都決定好
係唔知自修埋bio會唔會好啲姐

所以你諗住重考？
我見你都有4 讀hd好似有啲浪費時間
當然用嚟駁上u都唔錯嘅
可以嘅話搏5直入u啦

問題我中文最多得3
又無bio底
RN我已經無抱咩希望
純粹諗住盡力讀上EN再講
u就唔好諗 我英文得3
asso我又無讀bio
得hd可以諗

唔浪費都浪費左兩年
時間都還好
最重要做到我鍾意做既野

真係有心讀嘅就唔好放棄
覺得自己唔得就已經輸一半
Elective有星已經有入到HKU HKU係唔使bio的 前提係你其他唔好太差而且今年開始星係會有bonus point
中文1升3 英文最好有4 其他盡全力
連試都唔願意試就放棄真係唔得

你都識講係唔願讀
唔想讀書同讀唔到書係有分別
當你睇到樓主自大又唔認衰仲喺度話有心做點會唔得
個個成績差都好似你咁嘅話就唔會咁多人讀asso

不如你諗下讀唔讀到上去先啦 俾你轉到 但係讀唔上
咪又係冇用

我畢竟放低數學果啲兩年
要我重考中英以外既真係無咩可能
所以我諗住hd升
咩我都無認真讀書就癈事講
我懶就懶
照你話咁努力反就得

我相信努力係有用既
利申 岩岩背到出師表

搞笑啦
咪照IPMOE派 成日果幾隻. 3Check 5Rights又係照藥袋對

唔好害人，呢行係professional ，你成績咁差，無謂拉低呢行素質。

利申: AL 2A

認真答你

不如你認真睇下護士平時做咩多，睇下自己頂唔頂得順，接觸D嘢唔係話接受就接受到，屎尿痰血呢D基本，蟲啊，惡臭啊，果D先難搞

如果你話ok頂得順，咁要睇下你讀咩牌，RN基本上無論HA定大學都唔會收你，因為中文1，如果讀EN，都好睇interview，唔係個個都收

EN同RN做嘅嘢係基本上一樣，但人工少勁多，同埋EN轉RN係超級無敵難，conversion course唔係話讀就比你讀，見過有EN直接從頭讀RN仲快過去等conversion

要睇醫生寫嗰啲排板...

醫生排板真係終極難睇 有啲醫生啲字潦到

真 讀完毅進咪去考救護 考到已經係bonus 仲講咩考en 連自己能力既差距都未感受到 i大啲人真係...

你幾勁?
你係5條5
無你訓啦柒頭

唔好理班低能
大把後門狗上到degree nursing
入面有幾多個人嘅bio有4？
無讀bio，最多咪輸幾credits,成班人講到沒讀bio就好似世界末日都幾on9

加油讀毅進啦下 醫護界新星

唔係想睇死樓主
只係世事唔係下下話努力就乜都做到
憑乜野覺得自己會讀得掂？

龜sir英文好好多

龜sir有接班人喇

我覺得你有心，肯勤力d係可以追到
我自己中文lv3 英文lv4 bio 3
讀hs都可以升上去，仲攞scholarship
nursing唔洗特別聰明，但係一定要好勤力，背海量既嘢

係樓主諗得簡單，好多人講番實情出嚟
唔係話冇讀bio就死硬，而係冇底實辛苦好多
好多人有底就算拎4，上堂聽書都聽唔明，返屋企查字溫好耐先pass
更何況本身冇底呢

問題係嗰班人有冇樓主個底咁差？諗嘢咁唔實際又懶？
我都係文科出身之後有讀physiology同anatomy
問題係本身語文能力好過佢好多

天資+態度先係最重要
佢兩樣都冇

身邊超過8成嘅fd都係由asso升上degree nursing
讀咗咁耐未聽過asso上嚟係bio冇4嘅

點樣叫發現nursing最適合自己？
大把人實習甚至出黎做野先發現唔適合

你讀都未讀就話自己適合，
但連最基本入去讀呢關都相距一大段距離

我話讀nursing炸

首先，我點樣唔實際?我由始至終都話係想讀上EN
我本身只係差中文 上到去全英我夠知 我直頭又無話一定掂
第二，我底差我夠知 所以我咪問有咩選擇可以讀返上去囉Thomas Edison夠話Genius is one percent inspiration and ninety- nine percent perspiration.你唔係無聽過阿嗎
第三，你本身好我好多關我問既野咩事如果唔係比意見 係尼晒命 我覺得勁膠 讀doctor就話姐 nurse都晒就奇怪左啲
我望完你既留言真係一頭霧水

bio既野唔係得人體果part啲野有用咩
無讀bio無野嫁
佢要邊part既bio野咪照自修返囉

唔好執着尼點啦
得我知道清楚自己
你估到我諗咩你睇怕除左係我肚裡面條蟲
我都諗唔到你係啲咩

得唔得無人知
我只係想試左先

識唔識無所謂啦
依家諗住點讀先

左打錯左做住

不如咁啦 樓豬
睇下有冇巴打好心send d basic嘅 physiology同anatomy notes俾你望下先 無讀過bio/英文差唔緊要呀 只不過係一開始要不斷查字典 但係會好常出現查完都唔知點解 又或者隻字無中文解釋嘅情況 要再上網搵佢英文嘅定義
如果你可以睇得明+記熟到一半以上嘅課程嘅7-8成content (唔好話我無提你 人嘅organ 夾夾埋埋有成十幾個) 再考慮下條路岩唔岩自己

Cls我中文夠係靠背拎5**

係 你好勁
但唔洗同我講
我唔係記者
唔會幫你見報

其實唔係話一定唔得
但係你條路一定會行得好辛苦

你而家中文得1既情況下都係去retake好啲
你毅進出到黎個名麻麻地
你中文考返個2/3你個分都仲可以同人地啲asso鬥下
不過ha收唔收就另外一樣嘢
有好多人報好多年都唔收
畢竟你冇bio底亦都冇讀過相關既asso/證書
對住一大班asso nursing/學歷比你好既人你有冇勝算就自己諗下

再講 即使你入到去ha en
ha一定chur anatomy physiology
仲有啲medical terminology背到趴係度
英文得3都搞唔掂

再比你成功入到再順利畢業埋
en升rn其實真係好難
因為你既上頭唔會想曬時間比你去讀rn course
加上聽講en轉rn個course 係要推薦
帶返個頭盔：唔知係咪真

以上既嘢你自己好好諗下係咪真係行得過 唔係有興趣就可以衝 諗下可唔可行先 畢竟你都21歲 讀完出黎都唔細

利申：rn學護

高中bio同nursing就係大部份都講人體
不過你咁有信心 一於唔好得個講字啦
直接問人借套中學bio書自修先
之後上網搵anat physi書睇
然後做好準備 讀nurs嗰幾年就係查字背書無限loop

唔實際：
中英文都差以為自己好勁
唔check 清楚bio自修條件就話自己要自修bio
以為最低收生要求＝入硬
唔知護士做乜就話啱自己 （連唔洗bio都講得出）

第二，Thomas Edison只係一個偷人地發明去申請專利嘅仆街
同埋訴緒權威唔代表你係講嗰句嘢嗰個，更唔代表啲乜

第三，唔係晒命，係講實際情況，讀書唔係講天資＋態度係講乜？
你連google都懶，態度差以為自己努力就得
算9算吧啦

屌你讀完fd去hkcc讀health studies啦炒左都入到東大OU
唔炒入護理三大 營養 乜柒都有得你讀
前提係你dse真係要係失手 否則睇你dse分同埋啲對答都似係有啲膠

佢下年補考中文拎到2再講啦

樓豬話唔得就去做救護 同en一樣，講到唔駛考咁 你老味毅進都未開始讀已經咁自大 比你讀完個毅進-護理文憑仲得了既 毅進有冇中文科架 因住肥埋喎

人體係基礎知識
只係幫助你去理解更高階嘅pathophysiology
人體讀唔掂 之後你會讀到一頭霧水

真正practical會用到嘅anatomy 真係唔多

而且基本上有bio底嘅優勢只限頭一兩個月嘅課程
絕大部份人之後都係由零開始

所以有bio底只係代表你起跑線比人地前 唔使跑得咁辛苦咁解 hea讀一樣玩完

仲話自己細心

可能佢真係唔識呢 a同e個距離爭咁遠都好難唔小心打錯

屌我無心

anatomy你問堆RN 都大把答你唔到
最多咪熟自己果個ward啲system

21歲都唔算大既 當你HD/EN 讀完先23-24
大把RN 23歲先畢業

護理依行一向都收得好寛鬆 收生要求低
真係有恆心試下又無妨
我亦都唔抗拒為錢讀 不過做野點都要穩妥 同敬業

我睇返樓豬d答覆 我諗要佢記熟3個organ 最foundation嘅野 (唔計organ點樣互相影響,pathway) 都已經好有難度

一向收得好寬鬆？

返夜校惡補同Retake 中文啦。
醫管局要求唔高，符合到最低要求就得。
主要睇面試表現。英語問答，用中文小組討論。
我女友大你好多，成績又只係符合最低要求都收左。

不school of nursing 唔收咁解 你以為nonju?

你男定女呀 RN你唔夠爭 你冇health related底又老 （non nursing/health care）nursing school 最憎哩類人

我想講就算asso高gpa上得返去，
都要考返dse 3322先得。

樓主明唔明自己問題係邊？
你連中文3都覺得自己重考唔會考到，
想走捷徑唔去努力，
但又想做到一件比考到中文3更難既事，
又話自己會努力，
睇完淨係覺得，你根本得把口話努力。

十幾分入到HA
再唔係EN course又得
東華早幾年面試 conditional offer 33223添
咁都唔叫寬

唔計大學都叫部份正確既 係有人十幾分入到ha 但係你未睇埋十幾分而入唔到ha既人數多好多 講緊數以千計 （倖存者偏差）仲未計男女比例 ha偏向揀女多 7:3-8:2
早幾年東華明愛未搞到政府資助真係有呼吸都入到 一年十萬定八萬學費 但近年聽講都係爭崩頭 無計 畢到業好pay嘛

我見nursing council寫個requirement 係話同等資歷咋

咁睇嚟我都要報名考返DSE

有bio 底讀都好多嘢記 都好辛苦
冇就更慘

出到黎幫我老豆抆屎，thx

其實有Pcw做
不過實習個千幾個鐘就咩都要做

3 年full time
入面約莫2年嘅bachelor 嘢
加1年實習嗰啲

其實好chur 㗎

poly 同cu 都有呢啲entry lv master

男病人個屎忽爛晒又瀨咗屎，妳要去清理再幫佢洗傷口，含左一晚既膿一Bit就Jit晒出嚟，你要幫佢洗乾淨。

然後返完Night Shift再直踩早更，累到閪咁⋯⋯⋯

頂唔頂到？

bingo好慘

屌你hd都未必收啦

night完應該唔會直踩早更

night 完最多咪O/P

見到啲膿一下jit晒出尼 唔知點解有種滿足感
上次去洗傷口見到啲附近啲黃紅色既濃jit出尼
有種莫名既興奮係咪我變態

都唔係嘅 但呢個唔算係好核突
再惡頂嘅都仲有
但都係嗰句 連對自己中文攞番個3都冇信心嘅
做護士會係一條好痛苦嘅路
入面嘅挑戰會令你覺得中文攞個3真係濕濕碎

再最多就遲放工
不過多數朝早嗰轉都係俾番A更做㗎喇
N唔好嘅真係要對得多啲病人同日夜顛倒

呢啲落手落腳做嘅嘢可以幾惡頂吖
講惡頂緊係啲病人+家屬啦
再唔係執埋醫生手尾呀
eq低串兩句都唔得，覺得人地老馮畀機會自己嘅，真係好易睇唔開，cp都頂唔到啦，唔好話出嚟做

樓主諗清楚先啦，做RN唔係咁易，咪睇人地個個月三皮，做到狗咁，我識嘅RN (全部u grad) 都好大壓力，全部唔想做但轉唔到行。樓主你就算頂得順讀書嘅壓力 (不過都... 始終你中文都唔pass)，唔好睇少返工嘅壓力。

你試下上網搵十隻藥嘅中英文名背咗佢，一個禮拜後仲記得先算啦。

你而家講就興奮，做落就知味道。

係EN阿師兄

我去科學館睇完開腦
睇完竟然肚餓
轉頭同fd走左去食飯

其實就算講到咁難頂
你地咪又係咁做落去
份份工都有難頂的人／事
最後都係選擇自己認為冇咁難頂／鍾意做的工

本來諗住睇埋佢腦入面的構造係點
點解咁就完左

如果睇完關腦會勾起你的食慾
我諗你應該係變態先啱
潛在食人族

真係無咩可能其實nursing 揀人係睇公開試
果d 咩等同full cert 昆人去讀架姐
我見認既都係得pc 仔
不過既然你咁有信心可以咪試下
en 個18k 做到成隻狗咁真係不了

en 咪即係收少一截人工，做一樣既workload
咪以為會輕鬆d

你都唔係好識玩 希望你唔係男仔 nursing school 收極少

我係男
嚟緊7月報ha en 試下先

使咩命感呀
睇你打出嚟嘅嘢就知道淨係為咗錢所以先考慮做護士啦

大概10比1 10女仔先收1個男

我知啊，唔通唔試咩
唯有interview 諗計show 到啲熱誠啦

巴打加油我以前法國醫院nursing school都入到2nd in, 但係最後fail咗

而家已經係小薯仔en

呢個時候得返ha 未deadline 咋，希望可以一擊即中！

你讀i大咋

邊個話你聽係政府工？
況且依家讀完都唔係包請

同埋唔該讀好d 中文先
尼你老母

我都係文科出身
係多嘢背姐，俾d 心機其實ok
不過樓主

邊個話N 完唔會A？
我見過，我真係見過

仲有d 八婆同事惡頂上司